# imgcacher


For example:

[Example](http://127.0.0.1:8081/image?url=https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQxrioOIVfYCqzCkx4fukk8OWhEaVtHGc_j-0SaQfpq0PYMYaTl&width=500&height=405)
[Example](http://127.0.0.1:8081/image?url=https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/JPEG_example_down.jpg&width=100&height=200)
[Example](http://127.0.0.1:8081/image?url=https://golang.org/doc/gopher/frontpage.png&width=200&height=205)

### Улучшение
*  Неблокирующий кещ
*  Если запрощена одновременно одна картинка(с одинаковыми параметрами для ресайза) с разных запросов, то все запросы дождутся пока будет готова одна картинка
(в прошлой версии пока одна геренировалась, елемент кеша был пуст и паралельно могли геренироваться еще такиеже картинки с такими же размерами)
*  Отдельная горутина для чистки кеша, которая ищет протухший кеш по слайсу, слайс сортирован, поэтому проход только по посл элементам
*  работа с др форматами изображения кроме jpg


### Что можно еще улучшить
* Дерево индексов для кеша изображений (для того чтобы устрагить коллизии хешировани при огромном количестве картинок)
* Изображения помещать в папки c названием timestamp (на случай, если сервер остановится, прегрузиться), чтобы после перезагрузки почистить старые
* dispatcher для ограничения(через конфиг)  воркерами работающими над изображениями

#### Версии
* Новая (улучшенный кеш) https://gitlab.com/jedipublic/imgcacher/tree/master
* старая (очень простой кеш) https://gitlab.com/jedipublic/imgcacher/tree/feature/old